[
    {
        "questionStem": "社会主义从理论到实践的飞跃，具体途径是",
        "option": [
            "通过改革和革命实现的",
            "通过对人民群众的教育和灌输实现的",
            "通过社会改良实现的",
            "通过无产阶级革命实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670452031488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分阶级的依据是",
        "option": [
            "人们在特定经济结构中的特定地位",
            "人们在一定历史阶段的特定政治态度",
            "人们在特定经济关系中所形成的思想观点",
            "人们之间的政治法律关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859407319040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义生产的根本目的是",
        "option": [
            "满足无产阶级的需要",
            "满足劳动者的需要",
            "满足全体社会成员的需要",
            "满足除资本家外其他所有人的需要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860535586816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论是",
        "option": [
            "能动的反映论",
            "经验论",
            "先验论",
            "直观反映论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861563191296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "私人劳动的社会性质，需要通过",
        "option": [
            "商品的有用性来体现",
            "商品的广告传播来体现",
            "商品的交换来体现",
            "商品质量的鉴定来体现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858715258880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“一切以时间、地点、条件为转移”，这一观点是",
        "option": [
            "机械决定论观点",
            "形而上学观点",
            "唯物主义辩证法观点",
            "唯心主义辩证法观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857050120192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义国家资本输出的根本目的是()",
        "option": [
            "获得高额利润",
            "帮助落后国家",
            "替代商品输出　",
            "达到政治目的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858014810112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义能够",
        "option": [
            "消灭私人垄断资本",
            "实行计划经济，消灭危机",
            "消灭资本主义基本矛盾",
            "在不改变资本主义制度的前提下，对生产关系进行某些调整"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857821872128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论是一种",
        "option": [
            "怀疑论",
            "不可知论",
            "唯灵论",
            "可知论"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861575774208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "俄国十月革命的胜利，促进了",
        "option": [
            "苏联模式社会主义国家的建设",
            "资本主义发展到帝国主义的进程",
            "马克思列宁主义的传播",
            "中国特色社会主义国家的建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860569141248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "贯穿整个商品经济的基本规律是",
        "option": [
            "价值规律",
            "剩余价值规律",
            "竞争规律",
            "货币流通规律"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006677146140672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出：“马克思丝毫不想制造乌托邦，不想凭空猜测无法知道的事情，马克思提出共产主义的问题，正像一个自然科学家已经知道某一新的生物变种是怎样产生以及朝哪个方向演变才提出该生物变种的发展问题一样。”这表明马克思",
        "option": [
            "立足于揭示未来社会的一般特征",
            "对未来社会不作详尽的细节描绘",
            "在剖析资本主义社会旧世界中阐明未来新世界的特点",
            "在揭示人类社会发展一般规律的基础上指明社会发展的方向"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006678270214144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在人类社会发展中起决定作用的因素是",
        "option": [
            "生产方式",
            "地理条件",
            "社会意识",
            "人口因素"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675028017152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人的知识和才能是天生就有的，‘上智’与‘下愚’的差异是不可改变的。”这种观点在哲学上属于",
        "option": [
            "唯心主义可知论",
            "唯心主义先验论",
            "形而上学唯物主义",
            "朴素唯物主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673945886720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "阶级消亡和国家消亡是在",
        "option": [
            "社会主义革命中实现的",
            "社会主义初级阶段实现的",
            "无产阶级专政建立后实现的",
            "共产主义社会实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006678316351488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "群体意识是",
        "option": [
            "集体主义的产物",
            "个体意识的总汇",
            "群体共同意识的产物",
            "群体实践的产物"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859923218432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态是指",
        "option": [
            "生产力和生产关系的统一",
            "技术形态和生产形态的统一",
            "同一定的生产力水平相适应的经济基础和上层建筑的统一",
            "经济形态和文化形态的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859671560192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "为中华民族克服困难、生生不息提供了强大精神支撑的是()。",
        "option": [
            "中华文化",
            "四大发明",
            "大一统精神",
            "民族融合"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859155660800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中属于辩证唯物主义认识论观点的是",
        "option": [
            "人的认识是上帝的启示",
            "人的知识来源于理念世界",
            "人的认识是主体对客体的能动反映",
            "人的认识是受到环境的刺激而引起的直观的反映"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860938240000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“从物到感觉和思想”与“从思想和感觉到物”的对立，属于",
        "option": [
            "辩证法和形而上学的对立",
            "唯物主义反映论和唯心主义先验论的对立",
            "主观唯心主义和客观唯心主义的对立",
            "能动的反映论和被动的反映论的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861441556480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义在当今世界不但没有过时，而且日益焕发出旺盛的生命力，马克思主义的当代价值体现在它是()",
        "option": [
            "观察当代世界变化的认识工具",
            "指引当代中国发展的行动指南",
            "引领人类社会进步的科学真理",
            "指导社会主义现代化建设的理论纲领"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832861756129280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列说法中，正确表述了地理环境与人类社会关系的是",
        "option": [
            "地理环境影响和制约社会的发展",
            "地理环境决定社会制度的性质和更替",
            "地理环境对社会的作用大小受社会制度的制约",
            "地理环境对社会发展的作用受社会生产力发展水平的制约"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832859336015872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "进入21世纪以来，随着经济全球化的深入发展，新一轮科技革命和产业变革进入空前密集活跃期，社会化大生产在世界范围内更大规模、更广范围、更深层次展开，世界格局深度调整，资本主义呈现出的一些新变化新特征主要有",
        "option": [
            "科技创新加速资本主义生产方式变化",
            "国际金融垄断资本主义影响日益显现",
            "社会阶级层级结构呈现复杂性、多样化",
            "发达资本主义国家凭借经济、科技、文化传播等超级优势，在世界范围内推行霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006671974563840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯说，“我们现在不仅能够指出自然界中各个领域内的过程之间的联系，而且总的说来也能指出各个领域之间的联系了，这样，我们就能够依靠经验自然科学本身所提供的事实，以近乎系统的形式描绘出一幅自然界联系的清晰图画。”这段话包含的哲理是",
        "option": [
            "联系的普遍性造成了事物普遍地以系统的形态存在着",
            "系统由相互联系、相互作用的若干要素组成",
            "系统具有层次性",
            "系统具有整体性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006673425793024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一切从实际出发的基本含义是",
        "option": [
            "从发展变化着的客观实际出发",
            "从特定的历史条件出发",
            "从客观事物存在和发展的规律出发",
            "从个人的愿望和要求出发"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860665610240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后，资本主义生产资料所有制发生了新的变化，主要表现为",
        "option": [
            "资本被越来越多的社会成员所占有",
            "国家资本所有制形成并发挥重要作用",
            "法人资本所有制崛起并成为居主导地位的资本所有制形式",
            "各种形式的生产资料公有制崛起并逐渐占据主导地位"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1795006672016506880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“跟着感觉走”，在本质上是",
        "option": [
            "唯心主义经验论的观点",
            "唯物主义反映论的观点",
            "唯理论观点",
            "反理性主义观点"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1795006674554060800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“单凭观察所得的经验，是决不能充分证明必然性的。这是如此正确，以至于不能从太阳总是在早晨升起来判断它明天会再升起。”恩格斯这段话的含义是",
        "option": [
            "感性认识有待于上升为理性认识",
            "感性认识具有局限性",
            "事物的必然性与感性、经验性毫无关系",
            "归纳方法不是万能的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832860762079232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为，物质是",
        "option": [
            "客观存在的一切事物",
            "事物发展的客观规律",
            "对一切可感知的事物的共同本质的科学抽象",
            "标志客观实在的哲学范畴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832856542609408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“实事求是”包含着丰富的哲学思想，它体现着",
        "option": [
            "主观和客观的统一",
            "认识和实践的统一",
            "唯物主义和辩证法的统一",
            "自由和必然的统一",
            "尊重客观规律和发挥主观能动性的统一"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1795006674856050688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质生活资料的生产方式是人类社会存在和发展的基础。这是因为",
        "option": [
            "生产方式是生活资料的谋得方式",
            "生产方式是全部社会关系的总和",
            "生产方式决定整个社会的面貌",
            "生产方式决定社会制度的性质",
            "生产方式决定社会制度的更替"
        ],
        "answer": "ACDE",
        "id": "1795006675673939968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，人的自由而全面的发展",
        "option": [
            "是社会发展的根本目标",
            "是社会进步的重要内容",
            "既是社会发展的结果，又是社会发展的原因",
            "与社会政治、经济、文化的发展互为前提"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860174876672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列事物属于唯物史观“社会存在”的有",
        "option": [
            "人们的物质生产实践活动",
            "人们实践活动所利用的自然资源",
            "人们实践活动所创造的社会生产力",
            "人们在实践活动中所形成的各种社会关系"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832859382153216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“无论哪一种社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是决不会灭亡的；而新的更高的生产关系，在它存在的物质条件在旧社会的胞胎里成熟以前，是决不会出现的。”这段话说明",
        "option": [
            "生产力的发展是促使社会形态更替的最终原因",
            "一种新的生产关系的产生需要客观的物质条件的成熟",
            "无论哪一种社会形态，当它还能够促进生产力发展时，是不会灭亡的",
            "社会形态总是具体的、历史的",
            "在一定程度上生产关系决定生产力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006675631996928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断没有消除竞争是因为",
        "option": [
            "竞争是一切社会生产所共有的",
            "竞争是商品经济一般规律，垄断并没有消灭商品经济",
            "垄断必须通过竞争来维持",
            "在垄断组织之外，还存在着为数众多的中小企业"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832857788317696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，人的本质是永恒不变的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859994521600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在资本主义社会，生产资料私有制使商品生产者彼此独立经营，生产处于无政府状态，生产者对他的私人劳动能否得到社会承认，是没有把握的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006676974174208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "产业资本划分为货币资本、生产资本、商品资本的依据是资本各个部分在循环中的职能不同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859067580416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "暴力革命是无产阶级革命的一般形式，同时也不排除和平取得政权的可能性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860376203264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级的科学世界观和方法论是辩证唯物主义和历史唯物主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861940678656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义一定能够实现，这是由人类社会的发展规律所决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006679394287616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化创造了世界各国的经济“共赢”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857918341120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践之所以是检验真理的唯一标准是由真理的本性和实践的特点决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861684826112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义以价值作为追求目标，对价值和剩余价值的追求不受财富的使用价值形态的限制，而可以无限制地扩大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006672234610688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "金银天然不是货币，但货币天然是金银。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858979500032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在人与世界的相互作用中，人与世界同时得到改变，并获得日益丰富的内容。造成这一变化的基础是人的实践活动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857578602496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "预见未来共产主义社会的基本特征，既要从资本主义社会中寻找灵感，更要从社会主义社会的建设与发展中寻找启示。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832860137127936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义意识形态中也包含着人类丰富的精神财富。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832859054997504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "随着科学技术的发展，人类已经制造出诸如醋酸纤维、聚苯乙烯、合成橡胶等自然界原本不存在的化合物，其数量已经达到数百万种。这说明物质世界是人类创造的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832857607962624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人的思维是否具有真理性，这并不是一个理论的问题，而是一个实践的问题。人应该在实践中证明自己思维的真理性，即自己思维的现实性和力量，亦即自己思维的此岸性。”这一论断说明了实践是检验认识是否具有真理性的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861659660288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命实现了社会主义从____到____的伟大飞跃，开辟了人类历史的新纪元。",
        "option": "",
        "answer": "理想，现实",
        "id": "1781197124612915200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1871年爆发的____革命，是第一国际精神的产儿，是无产阶级夺取政权的第一次伟大尝试。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1781197124537417728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断是在____中形成的，是作为自由竞争的对立面产生的。",
        "option": "",
        "answer": "自由竞争",
        "id": "1795003449817956352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑是建立在一定经济基础之上的____以及与之相适应的制度、组织和设施。",
        "option": "",
        "answer": "意识形态",
        "id": "1781197123509813248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓____，就是这样一些大的集团，这些集团在历史上一定的社会生产体系中所处的地位不同，同生产资料的关系（这种关系大部分是在法律上明文规定了的）不同，在社会劳动组织中所起的作用不同，因而取得归自己支配的那份社会财富的方式和多寡也不同。",
        "option": "",
        "answer": "阶级",
        "id": "1781197123581116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "割裂感性认识和理性认识的辩证统一关系，要么走向经验论，要么走向____。",
        "option": "",
        "answer": "唯理论",
        "id": "1781197122855501824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会历史的主体，是历史的创造者。这是马克思主义最基本的观点之一。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1795003450107363328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践之所以能够作为检验真理的唯一标准，是由____的本性和实践的特点决定的。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197122998108160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的发展经历了两个阶段：自由竞争资本主义和____资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124134764544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在一个或几个经济部门中占据垄断地位的大企业联合。",
        "option": "",
        "answer": "垄断组织",
        "id": "1795003449776013312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    }
]